window.questions_data = {
	"games" : [
		{
			"questions" : [
				{
					"question" : "Τι είναι το phishing;",
					"content" : [
						"Μία επίθεση με ψεύτικα emails για να εξαπατήσει χρήστες",
						"Μία τεχνική κρυπτογράφησης δεδομένων",
						"Μία μορφή προστασίας από επιθέσεις",
						"Ένα είδος κακόβουλου λογισμικού"
					],
					"correct" : 0,
					"level" : 1
				},
				{
					"question" : "Ποιος από τους παρακάτω είναι ο πιο ισχυρός κωδικούς πρόσβασης;",
					"content" : [
						"123456",
						"23062010",
						"wAlk@th3_park",
						"paraskeuas2010"
					],
					"correct" : 2,
					"level" : 1
				},
				{
					"question" : "Τι είναι το ransomware;",
					"content" : [
						"Ένα εργαλείο για δημιουργία αντιγράφων ασφαλείας",
						"Λογισμικό που κλειδώνει δεδομένα και ζητά λύτρα",
						"Μία επίθεση με κοινωνική μηχανική",
						"Ένα πρόγραμμα για επιτάχυνση του συστήματος"
					],
					"correct" : 1,
					"level" : 2
				},
				{
					"question" : "Ποιος είναι ο σκοπός του firewall;",
					"content" : [
						"Να προστατεύει το σύστημα από φυσικές ζημιές",
						"Να δημιουργεί αντίγραφα ασφαλείας των δεδομένων",
						"Να φιλτράρει και να ελέγχει την κίνηση δικτύου",
						"Να κρυπτογραφεί τα δεδομένα του υπολογιστή"
					],
					"correct" : 2,
					"level" : 2
				},
				{
					"question" : "Τι είναι η επίθεση \"man-in-the-middle\";",
					"content" : [
						"Επίθεση όπου ο επιτιθέμενος μιμείται κάποιον χρήστη",
						"Επίθεση που υποκλέπτει δεδομένα μεταξύ δύο μερών",
						"Επίθεση από ιούς προς συστήματα στο διαδίκτυο",
						"Επίθεση με κακόβουλο λογισμικό"
					],
					"correct" : 1,
					"level" : 3
				},
				{
					"question" : "Τι είναι το SSL/TLS;",
					"content" : [
						"Ένα πρωτόκολλο για αποστολή email",
						"Ένα πρωτόκολλο κρυπτογράφησης για ασφαλείς συνδέσεις στο διαδίκτυο",
						"Ένα εργαλείο για δημιουργία αντιγράφων ασφαλείας",
						"Ένας τύπος κακόβουλου λογισμικού"
					],
					"correct" : 1,
					"level" : 3
				},
				{
					"question" : "Τι κάνει η μέθοδος Multi Factor Authentication (MFA);",
					"content" : [
						"Ελέγχει το σύστημα για πιθανούς ιούς",
						"Απαιτεί πολλαπλούς παράγοντες για πρόσβαση",
						"Ελέγχει και ασφαλίζει τις συνδέσεις VPN",
						"Τεχνολογία που μειώνει την κατανάλωση ενέργειας"
					],
					"correct" : 1,
					"level" : 3
				},
				{
					"question" : "Τι είναι η SQL injection επίθεση;",
					"content" : [
						"Επίθεση με κακόβουλα αρχεία",
						"Εισαγωγή κακόβουλων εντολών σε βάση δεδομένων",
						"Τεχνική κρυπτογράφησης δεδομένων",
						"Τρόπος δημιουργίας αντιγράφων ασφαλείας"
					],
					"correct" : 1,
					"level" : 4
				},
				{
					"question" : "Ποιο από τα παρακάτω είναι χαρακτηριστικό ισχυρού πρωτοκόλλου κρυπτογράφησης;",
					"content" : [
						"Χρήση στατικών μεθόδων και κλειδιών",
						"Διαμοιρασμός κλειδιών με όλους τους χρήστες",
						"Χρήση μεταβλητών μεθόδων και μοναδικών κλειδιών",
						"Χρήση μικρών κλειδιών για ευκολία χρήσης"
					],
					"correct" : 2,
					"level" : 4
				},
				{
					"question" : "Τι είναι η zero-day επίθεση;",
					"content" : [
						"Επίθεση σε συγκεκριμένες περιστάσεις",
						"Επίθεση σε γνωστά κενά ασφαλείας",
						"Επίθεση σε άγνωστα κενά πριν γίνει διόρθωση",
						"Επίθεση κατά υπηρεσιών cloud"
					],
					"correct" : 2,
					"level" : 4
				},
				{
					"question" : "Ποιος είναι ο σκοπός του antivirus;",
					"content" : [
						"Να εντοπίζει και να αφαιρεί κακόβουλο λογισμικό από το σύστημα",
						"Να προστατεύει το δίκτυο από φυσικές επιθέσεις",
						"Να επιταχύνει τη λειτουργία του συστήματος",
						"Να δημιουργεί αντίγραφα ασφαλείας δεδομένων"
					],
					"correct" : 0,
					"level" : 1
				},
				{
					"question" : "Ποιο από τα παρακάτω είναι παράδειγμα κοινωνικής μηχανικής (social engineering);",
					"content" : [
						"Χρήση κωδικού πρόσβασης με αριθμούς",
						"Απόπειρα εξαπάτησης ενός υπαλλήλου για να αποκαλύψει εμπιστευτικές πληροφορίες",
						"Χρήση κρυπτογράφησης για ασφαλή επικοινωνία",
						"Εγκατάσταση ενός προγράμματος antivirus"
					],
					"correct" : 1,
					"level" : 2
				},
				{
					"question" : "Τι είναι το malware;",
					"content" : [
						"Ένα πρόγραμμα προστασίας από επιθέσεις",
						"Ένα λογισμικό που σχεδιάστηκε για να βλάψει συστήματα",
						"Μία μέθοδος ασφαλούς αποθήκευσης δεδομένων",
						"Ένας τύπος ασύρματου δικτύου"
					],
					"correct" : 1,
					"level" : 2
				},
				{
					"question" : "Ποιο είναι το πιο βασικό χαρακτηριστικό ενός έμπιστου email;",
					"content" : [
						"Περιέχει μόνο κείμενο",
						"Χρησιμοποιεί έλεγχο ταυτότητας αποστολέα",
						"Δεν περιέχει αρχεία",
						"Στέλνεται από γνωστούς αποστολείς"
					],
					"correct" : 1,
					"level" : 2
				},
				{ // Hard
					"question" : "Ποιος είναι ο κύριος σκοπός του VPN;",
					"content" : [
						"Να ενισχύει την ταχύτητα του διαδικτύου",
						"Να προστατεύει από ιούς",
						"Να κρυπτογραφεί την κίνηση δεδομένων",
						"Να αποθηκεύει αρχεία στον υπολογιστή"
					],
					"correct" : 2,
					"level" : 3
				},
				{
					"question" : "Τι είναι η επίθεση DDoS (Distributed Denial of Service);",
					"content" : [
						"Επίθεση που στοχεύει μόνο ένα σύστημα",
						"Επίθεση που υπερφορτώνει ένα σύστημα με μεγάλη κίνηση",
						"Επίθεση με κακόβουλο λογισμικό σε πολλούς υπολογιστές",
						"Επίθεση που στοχεύει προσωπικά δεδομένα"
					],
					"correct" : 1,
					"level" : 3
				},
				{
					"question" : "Τι είναι η επίθεση brute force;",
					"content" : [
						"Επίθεση που στοχεύει στην υποκλοπή email",
						"Μία μορφή κρυπτογράφησης δεδομένων",
						"Ένας τύπος κακόβουλου λογισμικού",
						"Μία μέθοδος δοκιμής όλων των δυνατών συνδυασμών"
					],
					"correct" : 3,
					"level" : 4
				},
				{
					"question" : "Ποια είναι η καλύτερη πρακτική για την επιλογή κωδικού πρόσβασης;",
					"content" : [
						"Να χρησιμοποιείς την ημερομηνία γέννησής σου",
						"Να περιλαμβάνει γράμματα, αριθμούς και ειδικούς χαρακτήρες",
						"Να είναι ο ίδιος για όλες τις υπηρεσίες",
						"Να είναι μόνο αριθμοί για να το θυμάσαι εύκολα"
					],
					"correct" : 1,
					"level" : 1
				},
				{
					"question" : "Τι πρέπει να κάνεις αν λάβεις ένα ύποπτο μήνυμα SMS;",
					"content" : [
						"Να το αγνοήσεις",
						"Να απαντήσεις ζητώντας περισσότερες πληροφορίες",
						"Να το προωθήσεις σε φίλους",
						"Να το αναφέρεις"
					],
					"correct" : 3,
					"level" : 3
				},
				{
					"question" : "Ποιο είναι το καλύτερο μέτρο προστασίας για το Wi-Fi σου;",
					"content" : [
						"Να το αφήνεις ανοιχτό για τους επισκέπτες",
						"Να χρησιμοποιείς ισχυρό κωδικό πρόσβασης",
						"Να το απενεργοποιείς όταν δεν το χρησιμοποιείς",
						"Να χρησιμοποιείς δημόσιο Wi-Fi"
					],
					"correct" : 1,
					"level" : 3
				},
				{
					"question" : "Ποιο είναι το πιο ασφαλές μέσο αποθήκευσης κωδικών πρόσβασης;",
					"content" : [
						"Σημειωματάριο",
						"Διαδικτυακός διαχειριστής κωδικών",
						"Ψηφιακή φωτογραφία του κωδικού",
						"Να τους θυμάσαι όλους"
					],
					"correct" : 1,
					"level" : 3
				},
				{
					"question" : "Τι συμβολίζει το λουκετάκι δίπλα στην γραμμή διεύθυνσης URL κατά την επίσκεψη μιας ιστοσελίδας;",
					"content" : [
						"Ότι έχει ελενχθεί η σελίδα και δεν έχει ιούς",
						"Ότι έχει πιστοποιηθεί η αυθεντικότητα της σελίδας και χρησιμοποιήστε κρυπτογράφιση",
						"Ότι έχει ελενχθεί η σελίδα και είναι ασφαλής για χρήση",
						"Ότι η σελίδα ανήκει σε κάποιον μεγάλο οργανισμό"
					],
					"correct" : 1,
					"level" : 4
				},
				{
					"question" : "Ποια από τις παρακάτω URLs θα έμπιστευόσουν να πατήσεις περισσότερο;",
					"content" : [
						"http://microsoft.online-service.gr",
						"https://online-service.microsoft.gr",
						"http://online-service.microsoft.com",
						"https://microsoft.online-service.com",
					],
					"correct" : 1,
					"level" : 4
				},
				{
					"question" : "Ποια από τις παρακάτω URLs θα έμπιστευόσουν να πατήσεις περισσότερο;",
					"content" : [
						"http://www.gov.gr/services.php",
						"https://www.gov.gr.services/www.gov.gr",
						"https://ipiresies.gov.gr/index.html",
						"https://gov.gr.ipiresies.gr/",
					],
					"correct" : 2,
					"level" : 4
				},
//				{
//					"question" : "",
//					"content" : [
//						"",
//						"",
//						"",
//						""
//					],
//					"correct" : 1,
//					"level" : 1
//				},
			]
		}
	]
};
